公院價享私家醫療服務 法國醫院病人家屬：環境變雜

流感爆不停，公立醫院病床爆棚，醫院管理局決定向聖德肋撒醫院（即法國醫院）「買床位」，下周三（26日）至9月底期間，提供48張病床，主要接收伊利沙伯醫院完成手術有待康復的病人。能夠以公院每日120元住院收費，接受私家醫院的服務及環境，有人歡迎有人擔憂。有聖德肋撒醫院的病人家屬直言，擔心醫護人手因此被分薄及「變雜」；亦有人認為不影響服務，相信政府有需要才出此下策。

在紓緩公院病房壓力的新措施當中，若想由伊利沙伯醫院轉往聖德肋撒醫院接受治療，而繼續付公院收費，哪些病人符合資格呢？醫管局表示，主要會安排在伊院接受手術，且一般住院不超過7日的病人轉院。公共醫療醫生協會前會長、泌尿外科專科醫生傅錦峰指，一般情況下，前列腺良性增生切除手術、微創前列腺癌手術、盲腸炎手術、乳癌局部切除手術等，如果患者非長期病患或高血壓等長期病患者，手術後可以在7日內出院，相信會是目標轉院病人。
《香港01 》記者到聖德肋撒醫院了解，剛陪女兒看病的趙太直言，會擔心轉送伊院病人至該院而影響服務，因為醫院環境「變雜，同埋會分薄咗人手。」趙太的女兒因咳嗽看病，費用要800多元，她認為自己有付費，跟有政府資助者不同。她表示理解需要協助公立醫院，48張床位尚可，但對於當局有機會再調撥床位及人手有保留，生怕會分薄人手，令服務受影響。

其實果48個位都俾足錢, 不過係HA俾
講到好似免費義診咁

阿屌你老味咩！你估法國醫院唔撚雜咩，咪又係嘈到閪咁

法國starbuck班高質素學生妹

一樣收醫生巡房費, 綿花, 膠布... 雜費
不過三餐唔知點計

買養和

有咩可能用公營錢去買私家服務

自己都做唔着頂唔順貴啲都要買架啦

私家果班病人當然唔gur啦

要同啲賤民住埋一齊
好dirty

如果目標轉院病人多過48個會點揀？
第49個打後嘅病人會點諗？
會唔會令更多人湧去QE睇搏轉去法國醫院？

絕對有可能
而家醫院有幾多人真係有需要用到急症

真係有錢嘅私人房啦

真係有錢嘅私人房啦
成班被權力核心遺棄嘅下流中產無能力保護自己
淨係識用口水屌鬼

唔知幾多個係claim保險

上次住法國私家房，兩晚20000蚊
醫生巡4次房都5k

係公立住過兩日三床房 240蚊埋單包手術

正解，你估你住養和咩
利申:住過幾間都係claim保險

好奇一問，睇公立轉左去私家，之後唔願意出院，或者無家人接出院。條數點計？
更何況大排人睇公立都唔比錢
政府做野都唔用腦

可以叫扒食
探病都得

咪掉番去公立囉

唔係唔比，係根本唔駛比

btw，用公家錢買私人服務

病人死都唔轉，你夾硬黎咩？到時又上報又投訴你虐待病人，無人權，又要生又要死咁。最後拿賠償

張單入病人數

叫佢自己找尾數一定即走

此例一開
等睇班輪公屋撚
要求政府補貼
比佢地住私樓 交公屋租金

法國咪又係垃撚圾醫院

得果小小位幫得幾多

個醫療系統快啲冧撚左佢算la

香港人再被寵壞

私家 咪即係 貴價垃圾公院

冇撚咗喇間野

問題係用咩標準分果48個人去先，爽yy

住私家個班咪又係大部份有得claim保險先入去
有幾多個係真金白銀自己比哂醫療費

唔知以為保險唔洗比錢買

執柒左啦間starbucks

要分開係自己買定打工仔間公司保你

真係慘

好耐之前住過單人獨立
個時都要4晚5皮

講真，啊趙太果班咪又係claim保險。真係比全費中產都變陷家產啦

其實政府比錢係咪個個都申請到？
定係政府醫院求其抽啲病人過去私家醫院？

法國醫院都唔係咁好咋

住左廿幾日
做完手術開埋腦
埋單30萬

養蝗

淨低個啲尾數又係納稅人錢
分分鐘一個咬老綜既蝗可以享受私家服務
批多啲錢 請多啲人 cut走150個蝗已經好好多啦
垃撚圾政府

本身都雜架啦成班on9豬西

坦白講法國醫院係我去過最差嘅私家

之前住過 一晚都730 （四床位一間房）

買保險claim錢住私家有咩問題

一來人地對自己人生有規畫，對自己負責
二來又真係無濫用到公共資源

情況同去旅行買唔買旅遊保險一樣

睇下濫用公院咩人，未又係d廢老，年輕時花天酒地，老左就叫政府養

論人格來講，的確有一邊係賤民，俾我都唔想同房

等睇廢老綜援撚聽倒有得住私家就仆住去睇症
抵撚死架啦cut 醫療俾錢起大白象

法國醫院 狗也不屌
啲姑娘 尤其老個批 西到仆街

之前去開法國睇
幾好住 但手腳有啲摩
無廢老 樓下又starbucks
不過而家轉咗浸會
姑娘爽手 醫生又pro啲
即刻幫你照埋嘢
不過好似貴啲

法國d野食可以叫做算係咁
前排住左兩星期 日日食蒸魚

都on撚9

只係多得一個Ward 既床

Claim保險嘅都唔撚想同堆廢老一間房啦
講到買保險唔使錢咁

執咗了

唔好意思咩係仁安
我有私家公立辨識障礙症

法國醫院向紅十字會攞血
又唔見病人家屬會話D血變雑🤔

政府俾姐係納稅人人俾 姐係你同我俾

HA D錢點黎

講到好似公院個班冇claim咁

有餐牌可以點菜😋
公立餐餐果d肉餅飯